# Week 8 (2023-02-13 – 2023-02-19)

因為使用西班牙文作為系統語言的緣故，我的一週是從週一開始；因此這些每週回顧也一併改成從週一開始（也比較符合目前的作息）。

### 這週幹了什麼
不知道為什麼學校把社團聯展排在第一週，因此自然地，招新說明會也辦在第一週。這代表，身為教學，我要在這週內把社團各個課程的老師都確定好。這本身就是個大工程，要拉老師進來、請他們給出八週課綱（順便說服他們不要逃跑），並在禮拜五招新說明會時向準社員報告。這些東西在這週內全部搞定，實在讓我累翻了，但能讓我至少在教學長工作方面過上幾週清閒的日子。

在社團說明會與聯展上，有一個外國人，後來去聊天得知她是德國人，來交換一年的那種。雖然沒有樂器基礎但想來玩音樂。

這週同時是第一週上課，去上了資科系的兩堂課。一堂是演算法，另一堂是數位系統導論加實驗。聽完第一堂覺得這兩堂課因為沒基礎的緣故，會是超級硬課，因此規劃了補足前面課程的自學計畫，但因為其他事情做一做，就沒什麼心力讀這些必修的書，還需要尋找這幾個 duty 的平衡點。

同時在這週又接了歐語營的美宣，看了一下召部列出的行事曆，才發現要在 228 前交出主視覺。最近弄一弄歐夜的設計已經略顯疲態，還要在這麼短的時間內擠出另外一個設計，只能祝自己不要暴斃。

### 這週讀的書
這週沒有讀書，但上週一口氣讀完了兩本小說：《血色童話》與《私家偵探》。前者是瑞典小說蝦的奇幻小說，後者是台灣小說家的偵探書。看過也不能說沒什麼感覺，但畢竟是小說，看完對生活沒啥幫助也漸漸淡忘劇情了。

值得一提的是在台北書展上辦了讀書共和國的會員，之後再買書可以更便宜一些。讀書共和國重新出版了許多社科、文學類經典，因此常在高中的語資教室中看見它的蹤影。也許能增加未來的買書量。

### 下週展望
因為修資科兩堂課的關係，必須多讀點書補足一年半的進度。目前載了幾個PDF，但讀起來還是頗吃力，希望能多花點時間（一天兩組番茄鐘？）讀它們。還有希望每天都能回完公事的訊息。

最後更新於
2023-02-19

標籤：生活雜記
